沙士後狂掃貨 「樓王」張建宗揸1.5億物業

統計司局長香港物業，政務司司長張建宗則是應屆行會成員中，名符其實的「樓王」，手持物業價值超過1.5億元。

張建宗共持有9項物業，7個為住宅物業，2個為商用物業，只計7個住宅物業，至今市值已近1.5億元，扣除當年投資額，張建宗至今靠投資樓市淨賺過億元。

張建宗其下物業包括半山嘉富麗苑低層單位、天悅閣高層單位、北角電氣道DIVA高層單位、乘龍閣金龍臺低層單位及富利來大廈A座1個單位C座2個單位，以及北角及中西區各有一個商用物業。其中於申報登記冊中，張建宗僅和妻子陳美玲共同持有嘉富麗苑低層單位，其餘物業都由陳美玲持有。7個住宅物業，透過滙豐銀行網上估價，截至10月25日估值逾1.48億元，僅嘉富麗苑之單位已經價值8,640萬元。

僅次張建宗 持港最多物業，是楊偉雄。相比住宅，楊對商廈情有獨鍾。他共申報了兩套住宅物業，以及4個商業物業，分別為位於薄扶林的碧瑤灣、南區淺水灣道冠園、葵青、天水圍各一個商用物業以及灣仔區兩個商用物業，當中2套住宅物業都用作自住，並除了薄扶林碧瑤灣由楊偉雄持有外，其餘物業，都由楊偉雄妻子，已故「風扇大王」翁佑女兒楊翁少琼以個人及公司名義持有。

律政司司長鄭若驊亦持有5項物業。其主要以公司名義買入物業，過往曾6次入市，1990年首次踏足樓宇市場，名下公司Super Alliance以94萬元買入火炭銀禧花園7座一單位，持貨19年後，以207萬元沽出，賬面賺113萬元，而戰績最彪炳的則是1993年，透過該公司以603萬元購入跑馬地樂陶苑C座一單位，2009年1,160萬元賣出，轉手557萬元。鄭若驊共經上述公司購置2項物業，並先後獲利離場，共賺824萬元。

至於以囤地聞名的財政司司長陳茂波，其於行政會議成員個人利益登記冊中申報兩項物業，分別為以「偉活發展有限公司」持有的跑馬地禮頓山中層單位，以及廣東中山一個住宅單位，前者陳茂波指自己只是按揭貸款擔保人之一，但該間「偉活發展有限公司」實質為其妻許步明旗下公司；後者陳茂波則指是由太太持有自住。早幾年巴拿馬文件中，已經披露過其就任當時發展局局長前12日，轉移資產至各個家屬。因此實際間接持有單位應不止兩個。
司局長裏，持有一個本港物業有6人，而在港一個物業都沒有的，則有三人，分別是教育局局長楊潤雄、運輸及房屋局局長陳帆以及民政事務局局長劉江華。陳帆曾經有樓在手，於1997年投資樓市，以838萬元買入雲地利大廈，但隨即遇上金融風暴，並於2004年以842萬元售出該單位，當時正值沙士後低潮，僅僅比買入時升值0.5%。未知是否「一朝被蛇咬」，陳局長因而至今未曾買入任何單位。

又炒樓

呢班撚樣無個好

張建宗：本屆政府如踢法式足球，實而不華
張建宗坦言，特區政府面對不少可能是十多屆政府都無法完全解決「老大難」的問題，但也不爭一日之長短，希望未來為年輕人帶來希望，以民為本，與年輕人同行，因此本屆政府尤其重視青年的工程。

「我們在踢法國式足球，穩守強攻，作風務實、紮實、堅實、誠實，對自己操守要求高，讓市民有信心、有希望，以香港最大利益為依歸。」

新聞官出身，後來轉到政務職系的張建宗，深黯官場之道，官運一直亨通。2017年1月16日，林鄭月娥辭任政務司司長參與2017年行政長官選舉，張建宗獲提名出任政務司司長，並成功過渡至新政府，他表示擔任司長年多以來感受很深，每天工作馬不停蹄，自感十分充實。他比喻說：「我們猶如踢法國式足球，實而不華：將實事做好，將好事做實，務求使政府有效運作，政策到位。公務員團隊發揮得很好，開局暢順，當中也有不少挑戰，但經一事，長一智，未來將愈做愈出色。」

開放路線，展示管治新風

上屆政府面對的最大問題是行政立法關係緊張，張建宗形容過去一年。立法會運作大致暢順，整體氣氛可說正面。政府自此致力與立法會各政黨和議員建立良好合作關係，保持恆常溝通。政黨及議員的立場及觀點雖有分歧，但在不少民生項目都能達致共識。「拉布情況依然有，但是在可控制情況內，我們約見議員亦不會被拒絕見面。我每周與立法會內務委員會正副主席會面，討論議事日程，彼此之間無所不談，深入交流。」

特首林鄭月娥強調管治新風格，談到具體措施，張建宗如數家珍：「政府走開放路線，例如重開政府總部東翼前地，數次城市論壇也在該處舉行；新聞處發放網媒牌照，容許網媒採訪，記者會更增加30分鐘以上；特首主動到立法會進行答問，有問必答，加強直接互動溝通，以行動展示改善行政立法關係的決心，增加出席立法會會議的次數，讓議員有更多機會就政府的工作直接向行政長官提出質詢。」

與收入不相稱

政府個個樓王
樓市加辣等於玩鳩自己

特首及各主要官員未來12個月減薪一成
2020-04-08 HKT 18:34

樓王

呢班撚樣物以類聚

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

樓王

林鄭on9同離地到連炒樓都唔識

證明真心為香港？

證明佢on9
賺到嘅錢損港不利己

屯地 攪當房 炒樓 咩都齊

廢張心諗唔保住經濟 我啲樓點走阿 等我走晒先幫你地推冧佢

高薪養貪
高官根本唔應該炒樓
不過係人都知成個中共港共官員應該係華人最有錢果班